成功既咪叫革命囉，失敗咪叫叛變

古語有舊云：「孫中山頭嗰幾次都係叛變，係最尾成功嗰次先叫革命。」

今日天琦單嘢只係可講係多一個歷史既例子。作為當權者打壓叛變係必然，殺一儆百更加係最想見到既結果。正所謂槍打出頭鳥，天琦今日既判決只不過係一個機率問題，其實下個可能係你又有可能係我。要打壓你不費吹灰之力，就學似打地鼠，你突一個我打一個。

從來成功既人必定要放棄好多嘢，今日天琦付出既係佢既未來，但佢得到既未必係佢所想，善忘既香港人過幾日咪又係當冇左件事。其實大部分人唔係唔想支持天琦，只係佢地仍然停流係Maslow 既理論最底嗰幾層，喺佢地眼中有得食有得住已經係好好，咩抗爭、民主唔好預我，只要唔搞到我，咩都你話事啦。所以點解呢幾年會搞成咁⋯

歷史話我知，人類係一種自私既動物，冇明確利益前係唔會付出，當權者正正抓緊呢點將你哋分化再分別管理。你以為自己有屋住有食物就好滿足？人地眼中你連螻蟻都不如，唔好再覺得你死你事，即使你今晚聽聽話話，難保聽朝遭殃既唔係你。

子曰：「知者不惑，仁者不憂，勇者不懼。」（《論語·子罕第九》）
呢句簡單易明，但又有幾多人做到⋯